男朋友唔想結婚

講返少少背景
我24 男友32
大家都有經濟能力
拍左一年
我唔係話要依家就結
但係有次傾開，發現原來佢係唔想亦唔諗住結
每次傾起佢都用唔同藉口推搪
例如係我脾氣唔好，冇比空間佢
我知自己唔岩 努力改緊啲缺點
最近
我發現自己有病 有可能影響之後生仔
所以都想30歲前結婚生仔
點知，佢都係冇諗過，仲反問我點解個病會係考慮結婚既因素
想問各位巴絲點做 好辛苦 喊過好多次
：等佢改變
：分手

代表佢唔係你心目中理想的另一伴，就算勉強一齊，現時接受到第時又如何？
加上你話自己有病又想要小朋友，親後生搵過個夾的結婚生仔都係一條出路

樓主你係咩病？係咪多囊果啲

但你你有冇諗過結婚又係錢
生仔又係錢
財務自由去環遊世界好過
名份呢家野佢愛你自然會俾你

但我真係鐘意佢
除左大家對結婚唔同步呢樣野
我地平時都相處得唔錯

子宮有事

Come on james
理性啲啦

我就係覺得佢唔夠愛我
先會冇諗過比名份我

試下呃佢 話有佐bb 睇下佢反應先囉

你咪睇得出大家感情行到咩位置

算了 大家個最終目標都唔同
點行落去？

要知道佢點解唔想結婚
係唔想同你結婚
定佢個人有咩苦衷唔想結婚

佢唔想你迫都冇用
愈問佢結婚嘅嘢佢只會愈反感
俾啲空間佢啦

曾經問過 佢話會負責任同結婚

係咪無論點做都改變唔到佢

佢話由細到大不嬲都唔係好想
覺得拍拖開心最重要
加上佢話我會發脾氣，唔想咁樣同我相處幾十年

佢都你當你係肉便器啫

分手啦 前排我分手完
利由：冇諗過結婚
做左幾年肉便器

男人唔想結婚有幾個理由
1.佢冇諗過要結
2.佢唔想同你結
3.佢唔想負責任
4.冇錢結（但有心可以就咁簽紙算）
5.佢根本就已經結左

絲打仲後生24，要分就依家好分
唔係拖到30歲 先黎分就到時難搞

8年幾

你俾曬咪結lor on9港女

擺明係你驚搵唔到人接手
焗人地快手埋張單啦

介唔介意講多少少
你地幾歲？拍左幾耐？佢冇諗既原因係咩？

絲打take care

累累積積咁計唔同人 應該都有10年肉便器經驗

其實發現有病之前都想結㗎啦
我係因為愛佢先想同佢結婚同生仔
唔存在咩埋唔埋單
我真係想搵人埋單我就晨早分左手啦，唔洗喊完又喊

我今年變中女 拍左2年
變淡左就比人提出分手
對佢太好 冇諗過結婚呀 唔想拖我
男人要分手個時咩藉口都講得出

賤人一個我咀咒佢

所以叫你地女人一日未結婚都唔好比人扑，唔係到最後蝕底係自己，份cv花哂邊有人埋單

2018年點解一定要結婚先可以一齊
唔夾嘅結完都會離婚，何必做埋啲門面野

是但啦 啲野你情我願
依家都唔覺啲男人有可靠可以比佢賣單

利申：咁多年都係得2個男人

到你年紀大 cv又花，有能力/好仔都未必會揀呢類女人

呢啲野無得迫，分手搵過個算啦
你想結婚佢唔想有咩好拖落去
佢同你講唔想結好過拖你幾年先唔結啦，到時你重無得簡

你而家想要d點既男人？
無論外同內在

所以自己養自己
冇諗要男人賣單
就算賣左單都唔代表會行到一世
依家婚姻好兒戲

而家好多人都對結婚冇乜期望
本身呢個係價值觀唔同嘅問題
佢冇錯，所以都唔好期望佢會改變自己價值觀

而且佢都表明你性格唔係佢理想老婆
即係佢都冇認定你
除非你一下子冇晒嗰啲缺點啦
但冇晒就唔係你
所以講到尾係唔適合，唔係花時間改變到嘅事

依家唔想要男人 想要自己過得好

係囉，點解呀？鍾意你就想同你結婚

32都唔想結 想幾歲結
等你30佢都唔想娶又嫌你老啦

唔生小朋友都可能唔一定要結婚
但我想

再之前果個拍左8年？絲打好長情
不過8年都冇諗過比名份你

我欣賞佢咁誠實既
我份人比較固執 希望可以狠到心

一路改緊啲缺點 想第時大家可以相處得舒服啲
相比起以前我已經發少左好多脾氣
但原來唔想就係唔想 唔會改變 只可以話佢唔夠愛我

拿 8年佢有講過話結 但一年推一年
咁岩個2年又孖住佢個邊有白事
但到最後都係得個講 咪分手囉

依一個呢 一開始都有共識想結婚
拍拍下無啦啦話淡左要分手
轉個槍頭又話自己冇諗過結婚

2個都話我對佢地太好 可以搵到個更好
拍拖對你好就基本 係咪要做個仆街先可以

冇用架 到最後嘈交佢只會話你 你又係咁 啲缺點你根本冇改過
係呀 冇改過呀 因為啲問題根本唔係出係我身上

之前EX成日應承左我啲野又唔做 拖下就冇左回事
我已經開口講到明 你做唔到 得 唔緊要 你可以唔應承我
但你唔好應承我又冇做 之後你又話我發你脾氣囉

真係神又係佢 鬼又係佢

有冇諗過係你揀人有問題

太好所以要分手真係最垃圾既藉口
算啦絲打 香港仲有好男仔既
咁岩你遇到果兩個都係仆街姐

我有諗過
一開始都好正常
之後就黎料
所以我都係孤獨終老算

我真係怕鬼左
可能我冇睇男人既眼光

絲打好似我
到最後男方都會受唔住壓力分手
下個啦

利伸：手已分

相差8年。。。好難搞喎

24歲就結婚？on99

佢有無詳細講過點解唔結?
定佢唔係唔會結但對象唔係你?
改變無乜可能 如果佢知你想結都咁對你既話

我想結婚呀，絲打

你先24歲。。。洗咩急住結婚？

點解啲男人會覺得結婚係壓力
都係鐘意你先想同你結姐
Btw 絲打共勉之

佢話自己本身唔係好想結婚 享受獨處
就算孤獨終老都ok
我心諗咁做咩一開始要approach我

其實我個陣係講一齊儲錢
但佢連同我講未來既心都無
其他巴打唔好話我臭雞又話男方無錢先 我搵錢能力都唔差
過兩年一定高人工過佢
係唔捨得為你犧牲就係咁
佢依刻唔結將來都唔會結

早走早著啦 依家仲有本錢搵過個好

我唔係想依家結呀
係佢冇諗將來 我覺得佢唔夠愛我 同我一齊只係為開心

你點開口提？我覺得講結婚好尷尬，都唔係好敢問男朋友...

係呀，但佢坦白都係好
你自己衡量，如果想結婚生bb就趁後生揾另一個對象啦

男人想keep住咁落去又唔想負責任
反正唔結婚又有得扑 做乜要結婚
我估係咁

其實說穿了係唔夠愛
有時我都好懷疑我係咪對佢太好 太就佢
幾乎係有求必應 搞到佢唔珍惜 唉

男人依一刻冇諗結應該都係唔會結
到要佢結既時候就自然會同你講
佛系結婚法 緣份到了 自然會結

絲打同我咁似既

屌咁撚自私
走啦絲打 佢都已經講到咁明
更加唔明佢有咩動機會去改
如果你自己真係想生小朋友 或者結婚 你真係要為自己打算下
歲月不留人
反而我呢d 想結婚既 對方就未玩夠

又唔一定個個係咁嘅
我係絲都唔係好想結婚
覺得要洗好多錢，又要應酬親戚
揾到一個相處舒服嘅人已經好開心
我諗同成長背景有關啦

但係其實樓主男朋友都表明自己立場
就唔好太執著背後原因喇
考慮過接受唔到就算啦

其實都有跡可尋㗎啦
例如
1 果陣見到鐘意既公仔有出結婚公仔 send比佢睇 佢會轉移話題
2 一直冇講過/帶過我去見朋友&屋企人
總之同結婚有關既野佢會避 會轉話題
久而久之我好冇安全感 就傾電話個陣直接開口問左佢

唔想結咪唔想結

點解一定要結?
佢唔想生仔你個病根本唔影響

拍拖年幾都唔帶你見朋友屋企人，又真係好難唔亂諗.....

本身知佢唔想結 都諗住等下先 反正我唔算好急住要結
但發現有病之後我都想早啲生仔 都有同佢講過
點知佢都係冇諗過 諗返覺得佢都幾自私

佢講過鐘意既野我會記得再買黎送比佢
佢鐘意睇波我都有陪佢睇
成日幫佢慳
唉 太多太多了
諗起都心up 只可以話付出太多唔會珍惜 慣左你既好

唔係針對樓主
但坊間實在係太多臭雞結婚後照樣派帽
然後仍可分身家收贍養費

所以作為男人睇定啲都正路

好少聽到有女仔未玩夠唔想結婚
係咪太細個？
巴打介唔介意分享下 大家傾下訴下苦

目標唔同就分手囉 逼佢都冇用

我唔介費淨係簽張紙 兩家人食餐飯就算
最接受唔到佢係冇係我立場諗過
好質疑佢到底有幾愛我
不過學絲打你話齋
係價值觀問題 大家都唔肯妥協咁唯有分開

佢唔想無得迫架wor
你一直諗只係令自己唔開心
一係分手, 一係就輕鬆啲拍拖
或者學多啲野分散下注意力

你男朋友就明顯唔係介意錢銀同應酬問題
係佢份人本身唔想負上結婚責任
就咁睇佢應該係愛自己多啲，比較自私

但唔好太執著佢有幾愛你之類
會好辛苦

係 因為佢真係好細個
算啦 已經分開左 我都為有想過同佢結婚而覺得可笑

咁好明顯啦
佢都講明唔想咁樣同你相處幾十年
即係你一日會發脾氣 佢都唔會同你結婚

Agger LM

其實結婚可以唔洗好多錢
可以選擇唔擺酒 去簽個紙就得
所以有時結婚話洗好多錢
大有大搞 細有細搞
不過最緊要結婚前好多野都有共識
唔係結完婚黎嘈真係得個搞

唔只個情境似
連個男方都好似（自私）

唔想結婚嘅男人唔要得 不過呢 拍得一年就催婚又好似太快

仲要唔洗送出送入
第二日返早就埋佢去佢住個頭食飯
做野忙唔得搞 咁我自己搵節目

我都見過好多公廁上到岸
心諗 佢老公知唔知

唔想結咪唔好拍

我識啲有啲拍左9月結又有 拍左5/6散又有
不過可以試下睇下佢係咪有心想結
當然有啲男人口話結 過左幾年都仲係咁

點解得我在乎
尋晚傾果陣佢仲係咁話眼訓唔想傾
果然係邊個比較在乎就邊個受傷

唉 唯有睇開啲
一路都隱約從佢行為/思想上feel到佢係比較自我中心
係我死唔信邪諗住可以改變

我都好想同而家個男朋友結婚
但係佢因為前妻有外遇所以離咗婚
搞到我連探口風佢會唔會再考慮結婚都唔敢

重心唔好放曬佢到
分手個時會好傷
好易諗唔開

利申：試過好似透唔到氣咁
喊到訓唔到
食埋安眠藥都訓唔到
有一刻真係好想消失

發少好多了 但未做到完全零脾氣
唔知點先做到 改得好辛苦

絲打可以睇返#66

自我中心改唔到
同埋唔好諗住可以改變一個人
只係你自己妄想
其實佢一啲都冇變過

我都覺
如果結婚會令人覺得有負擔
我寧願俾佢自由啲 放鬆啲
寧願儲住啲錢 享受一下生活
唔洗跟著世俗嘅時間表做人

係既 可能我都唔好比到壓力佢
但知道佢原來冇諗過同我有將來個下真係好心痛

有時我覺得發脾氣唔係單方面問題
好多事都係因為對方做左啲野
先會令到自己發脾氣
無啦啦好地地發咩脾氣 細胞都死好多

第一次聽佢話唔想個段時間我都係咁
啲眼淚停唔到 自己湧出黎
絲打唔好諗唔開 佢唔值得
Between 安眠藥少食為妙

當然
只係當牽涉到兩家人
就連大搞定細搞嘅自由都未必有
而且我仲有工作方面要考慮
我嗰行同婚宴有少少關係
就唔多講了

放心啦 2年幾前
依家冇乜野 安眠藥都係搵醫生開比我
個時好想訓又訓唔到
野又食唔到
差啲要入埋醫院

拍左幾耐？
相處耐左既話 如果佢想/唔想既話應該會隱約feel到
詳情可以睇返#66

可以試下將重心放去其他事
慢慢凋淡呢個人

男朋友年紀好大？

如果想將來有小朋友呢
我都想比個完整既家佢

其實個男人一開口已經講唔想結婚
你點迫佢都無用 什至對佢黎講係壓力
難聽d講佢根本唔夠鐘意你
唔想揹起個責任
我都識d朋友一直話唔結唔結
36，37歲時遇到真愛咪又係結婚生b
佢32都唔細啦 有為將來諗就唔會咁抗拒
話你脾氣差係原因 咁反問一句佢願唔願意包容？
要改都要時間 佢一直唔滿意就一直都唔結咩？
更何況脾氣依樣野好主觀
我都間唔中就會發脾氣但男朋友覺得可以接受
從來都無話過我脾氣臭 如果一發就話你脾氣差
而又唔肯理解你因咩事發同你溝通
你再改落去都只會愈來愈辛苦

樓主一係放棄結婚念頭（暫時）
一係放棄條仔
24歲仲細 唔洗咁急啦
生仔都要有好身體 趁後生就操fit下自己先

咁依樣又真係難搞啲
最煩一樣係當你有拖拍
屋企又會比壓力你問你地有冇諗過結婚
其實開心就唔洗一定要結婚
結婚個張紙算係男人比個承諾女人

不過依家離婚率都高

睇下你對大嘅定義啦

又未大過鄭嘉穎
我亦都未細到陳凱琳咁細
年齡差係呢對父女戀嘅一半

同我結 我好想結 但同你調轉 佢仲未想

睇完之後好想笑
覺得絲打你講野好風趣

我覺得可以問下 話曬長期相處落去都要溝通

咁要睇下對方又想唔想要小朋友
始終 愛情可以愛到咩都唔顧 飲水飽
但建立家庭嘅責任好大
如果對方唔太想有下一代 個小朋友以後都好慘
何況香港呢個社會太畸形..要顧慮嘅嘢太多太多

2年左右啦
佢屋企人都幾好笑
試過食飯同我sell個仔好仔，考慮得過
但係我男朋友都無回應啲咩
所以都唔知佢點諗

伯母真係好有趣

完了吧 如無意外
唔想再拍拖

第一次有人讚我風趣
好開心

拍一年就想計劃結婚會唔會大諗頭咗d

絲打講得好中肯
岩先佢話知我改左好多 但係佢印象中我都係成日發脾氣喎 改變唔到佢印象
係咪無論我點做 佢都會有新既原因挑剔我

你好煩呀 走啦

到遇啱人可能就唔係咁諗啦

我飛ex嗰陣都係本住唔想嫁，睇嚟都要孤獨終老嘅心態

點知轉頭就同咗現任一齊
仲好鬼想同佢結婚
緣份呢家嘢真係

咁人哋想唔想娶就一件事啦

你要諗下生仔 你可以比到啲乜佢
起碼要住方面唔洗煩先
到時佢搵唔到食 都起碼仲有屋住
如果係租 冇錢交租 分分鐘要訓街
你知政府依家唔幫香港人

但伯母你個仔冇回應
你訪問下佢先

樓主係臭g
拍得一年拖就逼婚，收皮啦你，人唔笑狗都吠啦，睇開頭以為拍撚左6,7年，又傷心，又冇共識，又喊到仆街，又病呀黎博人同情

自私到呢

用最新既新聞
再加獨特既表達方式

你走啦你 我當你雞昨

佢應該唔想 但又未到抗拒既
所以我地點睇都係唔同步㗎啦唉
我認同香港唔太適合養育下一代 但我想同愛既人有結晶品 我會好好教我既小朋友 如果有機會生

所以男朋友都話唔會生下一代
我地呢一代都咁辛苦 唔想下一代受苦
不過如果二人世界又冇咩唔好
有佢就夠

其實你可以唔禁入黎 冇人逼你睇

我又諗起樣野
個EX不停咁搵野黎挑我
好 我忍
叫左佢唔好咁做
停過一排 又回復返 又挑我
到最後忍唔住 爆佢
佢又話我啲脾氣好難頂 佢都唔係好頂得我住

救命呀 到底邊個難頂呀

我代入緊你男朋友講野姐 如太認真 sorry

孤獨終老依家去左我個到

結婚一啲都唔易
並唔係其中一方想就得，要雙方
亦都要夾得到，認定一世

三個階段 想結 唔抗拒 唔想結
你想結，但人地唔抗拒但亦唔代表過到要結婚條界

夾唔到其實喺度怨都冇用
只係浪費自己時間，太蠢了
人夾人嘅嘢，好微妙
本身80分，磨合少少就可以結
但大家本身得60分，你點磨合，結完都唔好過

上面絲打諗開啲啦
你認定唔等於人地要認定你
人地未必覺得你係結婚人選

得閒睇下通街走啲靚仔
有啲就屋企真係會教
有啲都唔知係咪生左出黎就唔理
有時真係想問下佢屋企人
你生佢出黎又唔教佢 生黎做乜？

又唔好講到臭G咁難聽

但拍得一年算得係乜，你陪伴咗個男人做過d乜經歷咗d乜，值得人地同你結婚先

樓主依家個思想係，想拿拿林揾個男人賣單結婚 分分鐘佢同依家個bf拍緊幾個月果陣就已經chur緊人地，問結婚d野

一開始已經寫左拍左一年
有幾愛一個人唔係用時間長短黎衡量
再重申我唔係要逼婚要依家結 只係覺得佢唔夠愛
關於個病我亦好少提 唔存在博同情
要講既係咁多 唔想睇既可以出返去

其實拍得一年，人地完全無考慮過/唔夠愛到想同你結婚係正常不過嘅事姐

不過如果你講到佢性格本來就唔想結嘅，趁後生分手好d

點都好，唔好諗住搞大個肚有用
因為負責任娶你唔代表會改變唔代表會幸福

見過啲老豆唔想生，奉子成婚
之後又唔願返屋企又唔理個仔
最後見社工，個男人同佢老婆講：個仔係你話要生唔係我想生，話咗你唔識湊咪撚生

唔好搞多條生命出嚟陪你癲

我覺得你雖然冇講出口，但個病令你想早生B 嘅諗法嚴重影響心底
繼而再影響想結婚嘅諗法

可能你唔覺得係咁
但我聽完覺得係咁

你收撚皮啦死港女，接受唔到既咪分手囉，on撚99咁

係咪下下要人安慰呀，認同你呀？你真係好撚慘呀，慘到仆街，抵你條仔唔娶你啦

自己咩事都唔知，你衰在太撚煩呀八婆，結結結，結你老母呀，一年貨仔，成日愛愛愛，掛係口邊，愛就一定會娶你嫁咩？咩叫夠愛先？ 傻鳩，十足十d死mk妹咁，當結婚係食生菜咁

一年你經歷到d咩呀？ 熱戀期都一年啦，大撚把人3,4年感情淡左就分手，你係咪到時離婚呀？ 個男既比你咁chur法，唔屌柒你算好人啦

其實你都講得岩
所以佢第一次講唔想個陣 我都諗住比空間大家
再慢慢改自己啲缺點
我傷心係因為佢唔夠愛我 將來冇諗我姐 唔係咩逼婚失敗所以上黎呻 可能表達得唔好

你太天真，結婚點會剩係講婚禮
最麻煩係之後嘅生活
對錢嘅價值觀，對家庭嘅價值觀，對人生 工作 子女 父母 政治 飲食etc
剩係廁所板點擺洗碗點洗都大把嘢嘈

呢啲你有冇同佢傾過？
有冇同居過？

你有幾了解佢？連佢想唔想生仔都未知就話要嫁畀佢，佢唔想同你結都好正常

結婚 愛你只係第一步
佢可能好愛你，但結婚唔單單係愛你，仲有好多嘢要考慮㗎嘛

你好似睇到愛你就可以結婚，佢未想結就係佢唔夠愛你

唔係咁簡單囉

我估樓主冇乜拍拖經驗
而且係將隻豬比左呢個男人

同你一模一樣 ，d男人對佢地太好唔得

唉 同你啲咁燥既人溝通好辛苦
我唔係好想心情差個日仲要同你解釋我諗法
反正你情緒咁唔穩定 講咩都唔會聽入耳

不過真心想講你咁樣燥底對自己唔好 我當年都係咁

你諗嘅將來係結唔結婚生唔生仔

佢諗嘅將來係同你夾唔夾，你適唔適合做人世
大家目標係咪一致

年紀唔同睇嘢唔同

你bf同你溝通就真係辛苦啦，次次都話結婚

過多幾年先講啦到時大條道理比你話鳩佢

雖然佢用字仆街，態度串柒柒，憤青上身，食咗炸藥咁

但其實背後意思我同意

巴打你都講得有道理
可能係我男朋友眼中我都係自私既人
無啦啦爆個病出黎就要30歲前生仔

我會再好好反省下

我都試過好似你咁，其實唔關你事，係佢唔夠愛，當你真係唔發脾氣佢會同你結婚咩？唔會囉。
真係愛你嘅人係會好想娶你，就算你發脾氣，佢都會咁愛你。

我對上一個都係話唔夠愛，被分手左，而家呢個一開頭已經話好想同我結婚，一齊左半年已經搞緊結婚。

你狠心d，搵一個更值得擁有你嘅人嘅人啦

有冇諗過話佢脾氣臭係因為真係臭

唔好以為間中發下脾氣冇所謂
人嘅耐性係有限
我識唔少男人初初拍拖都係覺得冇所謂，
耐咗，結埋婚，之後先發覺好難頂
放工都唔想返去見到個老婆

當然我都覺得有啲抵死，因為個女人係佢地自己揀，高估咗自己容忍度

"就算你發脾氣，佢都會咁愛你。"

唔好教壞人啦大佬呀

有脾氣肯改當然係好事，但好明顯男方係冇諗住同佢結婚，就用脾氣來做藉口先唔想同佢結婚

咁我又唔係好認同
你想唔想同一個人結婚，性格真係主要考慮因素
有啲人初初一齊冇乜嘢，耐咗先知脾氣差，咁咪唔適合結婚囉
同埋臭脾氣話會改，有幾多個真係會？我眼見+聽返嚟嘅十個有九個半都係把口話改，轉頭就打回原型。我個人就唔係好信人會有大改變。

我同ex分手其中一個主要原因就係因為佢脾氣差，我唔想同個咁嘅人過世

利申：絲

同埋我見你犯咗相處大忌
企喺自己呢邊再猜度對方

好多時企喺對方角度去睇件事，你會了解得更多

好多年輕嘅男女都中咗呢樣
繼而產生好多心結，
自製心結好難解㗎

其實你已經講中左point

都係嗰句啦，咁多人留言，樓主都剩係揀啲啱聽嘅嚟回應，一係就屌啲笑佢嘅
正經畀意見佢唔回

呢類人都係自我中心多，唔係想解決問題嗰類人。
適唔適合做人老婆我唔知，但唔該唔好亂咁生仔。

所以我覺得我地對對方既感情都係唔同步
另一方面可能女仔本身比較嚮往組織自己既屋企
先有咁既落差

其實真係
唔夾死磨爛磨都係事倍功半
夾嘅真係會一拍即合

咁我認同你一個人嘅性格唔會有太大轉變，同埋有啲人真係拍落先知性格唔適合結婚，我都唔明，因為我都試過係咁樣，越相處得來，就會發覺對方越唔適合

不過唔清楚樓主脾氣有幾差，先會令佢男朋友咁講啦，只係覺得佢男朋友真係冇心同佢結婚囉

啱啦
人地講明唔想結
做乜仲要逼人+逼自己要同佢結

人地都講明唔想結啦，有冇心都好
其實我睇唔到個男人有咩問題，只係大家目標唔一致，又唔可以話佢係賤男，因為佢冇呃樓主喎
係樓主想改變佢之嘛

我同意你話性格係主要考慮因素
脾氣差都真係會令人唔想同佢結婚

不過樓主個男朋友都有表明係自己一向對婚姻冇興趣
同時唔鍾意樓主性格
所以又唔可以一面倒話剩係樓主性格累事嘅

名乜份啊 你估做妃子咩名份

我同我老公頭兩三日拍拖，佢已經直接問我係咪以結婚為前題，因為佢係
有人會覺得咁好唔浪漫好得人驚
我就覺得好好呀大家清清楚楚

呢啲咪就係夾定唔夾，目標係咪一致

拿，講真，呢個故事版本都係樓主自己啫
而我又信樓主呢類人傾向剩係講對自己有利嘅嘢
聽住先啦

其實上面個幾位巴打我都有回
但呢個鐘數忽然多左好多留言 我每個都有睇 亦都消化緊諗緊點覆
我見絲打你都留左好多言 我都係諗緊點覆 唔好意思
你都唔好因為咁就下定論話我自我中心又唔岩做人呀媽啦 我真係有口難辯

唔啱做人呀媽係呢個moment, 因為你唔成熟，剩係想趕生仔，同埋個男人擺明唔係做老豆材料

不如你睇中醫調理仲好啦，係咪呢個男人你都要㗎啦

其實我都盡量客觀咁講
始終局中人無法完全客觀咁講
其實絲打你只係睇到我網上面既用詞/覆慢左
已經斷定我既性格
咁樣反而唔係好客觀喎 大家可以理性討論既

我覺得好嚇人
如果有個女仔頭幾日咁問我，無論有冇心想結都會怕
令到之後拍拖嘅經歷好似為結婚而做

btw，呢種方式啱你就ok啦。我就麻麻喇

係呀，所以真係睇人
反而我覺得好好，仲一個星期就見埋家長

但我覺得咁好浪漫㗎

呢排都有問緊人邊位中醫好 女人病真係好煩手尾又長
我會搞好身體先諗生仔㗎啦

你真係麻撚煩，想娶你就自然會主動，你咁樣乞求條仔娶你有意思咩？

你可能想佢體諒你身體有事所以同你結婚，但件事畀男方既感覺可能係你逼緊佢做決定，但你地先拍得果一年拖，了解都未夠就要同你過下半世未免太兒戲。
你又唔可以諗係男仔唔鍾意你，始終結婚生仔係大事，佢三十幾歲人考慮既野會比你長遠。如果你真係聽啲child登仔咁講同佢分手，你又要再花幾多時間去搵另一個鍾意既人？然後男方又會唔會愛你愛到識左冇耐就同你生仔結婚？
當然你可以ler地求佢同你結婚，但真係倉猝結左婚之後佢心中會有條刺。每個人都希望結婚係well-prepared，無論心理生理，你連脾氣都控制唔到就遑論結婚啦，未磨合到就結婚生仔自然問題多多，到時你想平靜生活都成問題。
我覺得你需要既係 理解對方同 學識取捨，你同你男友宜家呢個關係未去到咁熟悉，所以情況唔允許你生仔結婚，你分手之後又冇乜可能短時間內搵到個岩心水又肯同你情訂終生既，我諗你要接受現實，你未必生到仔，當然你仲有機會，只不過你急唔黎急都冇用，倒不如當咩事都冇發生，可能你男友到時仲緊張過你。
如果你急住逼佢下決定，你好大可能到最後連男朋友都冇埋，既然你好鍾意你男朋友，你已經擁有幸福既生活，只要你努力經營結婚應該唔難，始終三十幾歲人拍拖多數會係以結婚為前提而唔係玩玩下，生唔生到係bonus，強求唔到。

記得幾樣嘢
戒凍飲雪糕
食少啲生冷嘢eg生果刺身壽司
唔好著露臍，個肚要長期夠暖
洗完頭要即刻吹乾
喺屋企都盡量著襪/拖鞋唔好凍親個腳板

簡單嚟講，你想子宮好就要keep住個body夠暖
如果唔係飲幾多中藥都冇用

慘 我日日都食生果 又成日手凍腳凍
多謝絲打既忠告
人大左先知健康好重要

食生果冇問題 不知幾好
不過唔好雪凍先食

真係唔好食生果喇
好多人以為健康，但體質寒係唔啱食，沙律嗰啲都係唔啱食
香港好多女人子宮有事，因為夏天成日涼冷氣
搞到體質寒
記得熱少少係唔緊要，同埋唔好飲涼茶
其他嘢你都係問中醫啦

體寒係唔啱食生果㗎

我就覺得樓主你諗太多 講真果句 你都係同男方拍左一年拖 你又覺得佢唔夠愛你 何必要咁急呢？換個角度諗諗 另一半無啦啦提出想快啲結婚 點都會嚇一嚇啦 比啲時間佢諗諗啦

當然，有啲生果係偏熱 eg榴槤荔枝
不過斷估香港人成日食都唔會係呢啲

尤其是香蕉西瓜，好撚寒

多謝巴打咁語重心長
岩先睇完各位巴打既留言
我都意識到我可能冇企係佢立場諗
淨係關心自己有幾傷心，佢有幾愛我...etc
最後決定係點我都唔知
不過我會企埋係佢立場諗先再做決定
至於發脾氣個啲缺點 點都會改㗎啦 始終對自己身體唔好
搞好身體先再諗小朋友啦

西瓜真心要介
之前好似有睇過蘋果，梨果啲好似比較中性 到時再問問中醫先
係呢到都想提下各位絲打要定期做body check
胸同子宮都係 我就係兩樣都中晒既過路人

蘋果算中性
梨係涼，少食為妙

哦，脂肪瘤

係既
好似應該比啲空間佢
但我覺得個重點係好多野都唔同步 例如係對將來 對對方既感情等等
可能最後都係分手

胸果個未知咩黎 醫生話有機會良性but not 100% sure
要keep住follow up

好啦，都好夜啦
多謝各位巴絲留言 小妹感激不盡
可能未必每個留言都覆晒 但我全部都有睇㗎

屌你拍得個一年
可以有幾愛

可能只係你單方面覺得經濟能力ok

你講到自己成日發脾氣又比得少空間佢
但又認為自己對佢好好會陪佢睇波之類
有冇諗過你所謂嘅對佢好根本唔係佢想要嘅野
比起你陪佢，佢可能更加enjoy自己一個睇波
好老實拍得一年就諗結婚真係有啲快
你先24，計返都係做左2年野
真係覺得儲夠錢生仔？

大家唔好再屌樓主 佢知錯嫁啦

忠言逆耳 你咪chur多幾次，睇下佢飛唔飛撚左你

你同佢人生目標唔同 再行落去只會大家都辛苦 倒不如早少少分開

發脾氣同少空間係佢講先 我諗落都覺得係 係缺點
所以都改緊
至於睇波 其實係佢提出想睇既 咁我都ok 做左功課先去睇
其實係儲唔夠錢 所以都有話唔係要依家結 30歲前
重點係佢將來冇我 係佢冇呢個心啊

仲有6年先30歲 你驚西咩 要娶你就到時到候會娶
你不如驚呢6年佢頂你唔順 或者你頂佢唔順好過啦

連登個個post都係得樓主單方面講法架啦
又唔會個個都好似糖水嗰條友咁post whatsapp對話
本身都係理性討論啫

一年結乜撚野婚
咁快睇清你咩

你要知男人要考慮到結婚呢一步
係要牽涉到好多好現實既野
你估真係話結就結 話簽就簽

係一個咁現實 咁睇家底 門當戶對 物業 上進 人工既社會
有啲責任既都會諗好多野
例如最初頭既禮金婚宴旅行 到日後開支 對雙方尤其女家家長既承諾
仲有會唔會有細路 家用點搞等等
就算最初步唔諗細路
你租樓都要諗地區 租金兩上一按 加租點搞 等等

呢啲考慮因素同佢愛唔愛你 想唔想同你有將來係冇衝突
係完全冇衝突

當然佢唔愛既可能性都一定有

所以你同條仔開門見山傾下啦
究竟佢係點睇呢樣野

不過樓豬話想生仔
咁生得一定要結婚啦

無帶你見屋企人 因為屋企有老婆吖嘛
btw網上識㗎？

本身好鐘意細路？點解一定要生啊

對佢唔好又話你脾氣臭
可能我撞黎撞去都搵唔岩人拍拖

女人要識分清楚 有人溝同有人娶你係兩回事，一個男仔肯同你拍拖唔代表肯娶你，所以唔好蝕底比人，記住男人永遠係無蝕底，最多蝕錢/精神，時間同青春佢地大把

一星期見埋家長咁快手

幼稚

所以咪話依d野好主觀
佢氹我我好快就無野係我地既情趣黎
無話一定係死忍好辛苦
兩個人相處係搵大家都舒服既方法
可能樓主要條仔氹好耐所以人地怕左佢啦
但講到尾個男人唔想結婚就係事實
一係大家就溝通溝掂佢
一係就和平分開

拍左一年就話結好明顯就太快啦，不過雙方都有分歧既話要溝通，睇下可唔可以達成共識，唔係你靠迫就得，你搵病黎迫佢其實咪仲反感

好多人誤會左溝通既意思，係坦誠咁坐低同對方傾下對方既難處、諗法，而唔係講兩句就出「大絕」，我點點點喎，你唔係唔做呀嘛？ 咁係講數、威迫，根本都唔係溝通

其實而家呢個時代黎講
男人結婚前後生活變化唔大
結左都係多d 責任，但權利無少左

改得辛苦又何必呢
你可以擔保以後都可以持續落去咩？
就好似減肥
唔食野可以好快減到
但係可以長久做到咩？

Agger
唔好唸住改變一個人
你可以改變既只有你自己

其實佢咁講
即係呢個只係個藉口囉

喂，你要生仔姐， 有無考慮過人地想唔想？ 小朋友俾你生出黎佢想唔想？ 香港呢個鬼地方無論你幾有錢都唔適合小朋友居住。 個女人自私到一個點

樓主開完post會唔會分手先

其實依家咁樣我唔覺得6年後佢會忽然娶我
價值觀點可以話改就改

佢份人比較冇計劃 冇諗將來
以我所知佢唔係因為考慮太多而對婚姻卻步
佢似係唔想煩果種 覺得唔需要結婚 孤獨終老都冇問題

返工識
有問過佢見屋企人果啲
佢話帶過ex見一次 個氣氛尷尷尬尬咁
所以都唔係好想再帶我去見
簡單黎講都係怕煩

主要係想同愛既人有結晶
不過我都認同呢個答案比較幼稚 冇考慮到現實因素
會再衡量下 過多幾年思想再成熟啲 有能力做人呀媽先再生

會唔會係冇點觀察過就開始？
我依家呢個都係冇點觀察過

蝕底果啲 鐘意佢既話點都會發生
都唔知自己算唔算好彩 一年就發現佢唔想
但好多絲打都係拍左好多年 問起先知對方唔想
都唔知點避

呢d一開波就要開始步處下問下佢

都知道唔會溝通到
佢唔似想解決問題 都係一路逃避 諗住到時先算
所以我都冇點再問了 當冇事發生
但心入面都係有條刺

溝通唔到 佢會話到時先算
最經典係佢話 我覺得唔洗對將來計劃咁多 plan完咪又係會變 到時係點咪點 見步行步
所以同佢一齊好冇安全感

我諗佢就係唔想負呢啲責任
加上唔夠愛我 性格上又覺得我唔係理想人選

想大家相處得舒服啲開心啲
但有時都會諗 改到咁仲係咪我
到底佢係鐘意我啲咩

其實一年就諗結婚係太快既，但佢呢個年紀拍拖唔諗結婚又好似講唔去

如果佢自己係由細到大都唔想結婚既，咁應該拍拖之前就明示暗示同個對象講明先，畢竟女仔青春好有限，唔應該哂人時間

其實我就冇話非生不可 都係想姐
我同佢諗法唔同步唔代表係我自私既 我又冇逼佢一定要同我生

從另一角度睇 我覺得一路挑剔要求我改
自己對將來冇計劃但又要拍拖
先係自私既表現

個陣熱戀期 我相信10個男仔應該有9個都會話想

佢表明唔想結.但你想結.明顯唔同目標.
佢堅持唔結就自私,咁你堅持要結又係咪自私?

都好既，佢咁誠實同我講唔想結
但佢依家當冇事發生過咁 想繼續一齊

所以我冇堅持結呀
依家咪就係諗緊應該等佢改定分手囉 一開始個投票都寫左

分手好過

大家期望都唔同，你而家係知佢價值觀唔想結婚喎 唔係唔想同你結咁簡單

結婚生仔有意見分歧，分硬手
睇遲定早，基本上無得就

希望你唔係比條佬拖到30歲飛起你娶22歲妹妹嘅case
例子多到數唔晒

改好自己仲好 增值下自己麻

拍左一年就想結

結婚對男人從來無咩好處，所以你唔提佢地唔會主動提

有時講明 男方會話有 但過左幾年一直冇行動
得個講

你不如講清楚你同你男朋友分別有幾多收入先啦

咩叫大家都有經濟能力

又唔洗娶
再搵個20歲妹妹玩幾年又轉

唔排除有人咁諗，但如果品行良好嘅人，主要擔心嘅係自己能力同婚姻同成家帶出黎嘅責任。

有冇諗過佢出面有頭家 你係第三者

應該都會分手 太多野唔同步

所以一年就發現 可能都係好事

我諗係大部分女仔拍拖都係想最後可以開花結果結婚既

識得一年？
妳要既結係點結

同你情況一樣 年紀差唔多 不過已經拍左拖幾年
佢都冇表示 你有冇試過同居 去旅行？ 先知岩唔岩

可能佢真係岩自己一個 性格比較孤癖
佢自己都話 拍拖開心就得

真係冇得避
唯有多觀察佢本身性格係點
係咪一個會負責任 有擔當既人

男人通常拍拖都係求開心/解決性需要，未必係為結婚生仔

我30k 佢55k

你個處係唔係佢拎先

脾氣差對我黎講係死罪黎,亦好難改
做女朋友ok,但老婆係對一世
諗起都覺得辛苦

我睇到既係佢怕煩，想一路拍拖開開心心就算

先拍得一年咋喎

唔對等，難怪佢唔想結

分手啦,咩等佢改.等佢改不如等你改.

師兄 我地差8年
佢多我8年工作經驗
加上我同佢同行
到左佢個年紀 我都會有5xk咁上下

有個係有擔當 但可惜佢最後選擇左佢自己

識左幾個月先一齊
點結冇咩所謂 大家互相遷就

總成本

一年就逼婚只會嚇怕人 男人無可能咁快應承囉

男人想結個時會叮 咁就同身邊個個結
幾時會叮一聲冇人會知

係咪冇講你想佢棟樓加你名/分乜分物嗰啲嘢呀

妳上一次拍拖拍咗幾耐

唔會考慮呢個可能性
我地有傾電話既習慣 知佢屋企有咩人係到

咁樣真係好難唔令我覺得自私
當女朋友係咩

點解唔可以互相遷就？
佢就一味想我改
佢自己既缺點我就要包容

HA？

應該係rn

咁搞結婚係幾煩嘅
至少見身邊同學搞結婚搞到殘哂

我覺得簽個紙都冇問題
平有平搞
但依家佢連個心都冇
講成本既意義係邊

上一次係咪拍咗好耐

佢叮過㗎啦
佢對住個ex有開口問過 人地拒絕佢姐
佢就話個陣受朋友結婚影響 忽然有下想結
之後都唔想了

其實樓主點解想生小朋友？
利申 覺得香港大環境越黎越差
生出黎害左佢

我上一個拍左兩年幾

唔講大家係邊到做啦 唔影響個討論

死刑 佢有諗過結
不過唔係同你結

佢上面講左佢搵3X K，講緊係入息中位數18000嘅香港，佢應該係高過6成香港人啦

佢唔生邊個生？

我就係奇怪與其你地雙方都咁辛苦互相遷就
不如另外搵果個，個森林咁大

都24歲啦你 仲細咩 佢34都冇諗結婚 即係冇認定你囉

各位巴絲，我解釋過幾次點解想生
亦唔想再回應

我亦相信我經濟上係有能力比到好既生活佢
至於適唔適合做人呀媽 我承認依家未夠成熟
但我相信人大左經歷多左 係會慢慢成熟
當然我會衡量 覺得所有野都適合(包括夠成熟) 岩timing個陣先生

咁就開心埋就算囉，一係你就提出分手，搵過一個忍到你又想同你結婚

佢話係timing問題 咁岩個下想
唔係佢ex比較岩結婚
我唔知啦下

有時鐘意一個人唔係咁易放手既
我依家咁睇 我地最後應該都係會慢慢淡 之後分㗎啦

點解散?

我都唔知24歲到底係咪算大個
淨係覺得佢唔夠愛我 唔會幫我諗

如無意外應該都會係咁
慢慢丟淡

佢可能係愛我既
但更愛佢自己
佢諗野/行為都係以自己為先

其實我唔係好睇到我個ex同今次個討論既關係係邊

不過我大概估到你想問乜
我只可以話
唔係因為結婚/將來問題而分開 冇第三者
我同佢係呢方面係同步 有晒共識將來係會結婚
所以 個確實分手原因 唔關今次討論事

因為妳係個小小有問題既人
識一年拍唔夠一年就要結婚
未互相了解到去價值觀人生觀層次就要結婚
乜都冇簽個紙都得就要結婚
只要條仔想妳隨時就要結婚
.
最後最重要係，條仔唔想結最知道原因嗰幾個人包括妳，而妳上ＬＩＨＫＧ問。妳求既唔係答案而係一啲推動力。
我問既問題可以搵到妳問題既所在

其實經過討論
樓主成長咗喇
開始知道自己

目前係唔知道佢想結婚真實原因
說出來的
都不是事實

我有意識到自己係咪無形之中比左壓力佢

我唔係隨時要結婚
講過好多次 30歲前
你要我依家24歲就結 我都會覺得我未夠成熟同未夠經濟能力去結啦

至於點解上LIHKG問 因為我現實中冇咩男性朋友
都想知多啲男仔點睇

但我睇到既都係你地都係偏幫返男仔
覺得女仔想結婚就太快 癡線 甚至有人話我係臭雞

其實我最介意係我從結婚呢件事到睇到佢係唔夠愛我
同埋好多野都唔同步
重點係唔夠愛同唔同步 我最介意係呢兩樣 明嗎

依樣佢自己先知

ＯＫ
Ａ拍了不夠一年的男女友只要未肯計劃結婚，就是不夠愛
Ｂ當女友想結婚而男友不願，就是不夠愛
邊個陳述係妳既主張？

偏幫個男人
即係妳認為呢件事上有對錯
而妳當然會覺得妳是對或大部份對
。
嗱，我唔係好睇到妳好愛個男人啫，但妳好想結婚就昭然既
事實係唔係近來妳好缺乏安全感

兩樣都唔係
A 未肯計劃唔代表冇心
B 原因呢？有冇遷就磨合？

你skip晒我啲重點喎師兄
話左思想目標唔同步同冇心係大問題

每個人都應該要係咁喎其實
話自己愛對方勝過愛自己嘅一係傻仔
一係虛偽嘅騙子

其實安全感就不嬲都冇
一路都唔係好感受到佢好鐘意我
我地之間相處既種種令我好冇安全感

我諗純粹你之前真係表達得差

因為拍得一年拖，男方完全冇諗過結婚係極度正常嘅事，根本冇咩好自尋煩惱

不過如果你而家肯定咗對方價值觀係點都唔想結婚就及早無痛退場啦

思想目標唔同步 我係唔提的
僅就你話唔夠愛，而家改為冇心既部份講

＂拍拖一年而唔肯遷就磨合到個可以籌備結婚既程度，就係冇心＂

係咪正確

但佢係自我中心到咩都諗自己先
一段關係唔係要互相磨合遷就咩？
永遠都係要我改

WHAT IF 母愛父愛

樓主仲後生 未過30快d物色新對象啦

看, 有問就有所得
真問題是否浮現了

呢到嘅愛我assume係普通男女關係

肯定唔係啦, 人哋求過婚既
雖然聽到會㷫
但畢竟反映到唔係

結婚原來只是幌子
鑽探到咗呢啲問題反而其實唔係網民可以解答到

可能尋日我受負面情緒影響太多，好多野都表達得好差，唔好意思

我都認同一齊一年冇諗過係正常
重點係
1 佢冇呢個心 逃避問題
2 大家對將來期望唔同
3 一路用唔同藉口 缺點改完又嫌第二樣
4 佢同ex一齊左幾個月已經開口問人結婚 佢解釋係受朋友結婚影響 咁呢個又係咪太快？

可能求完之後想單身一世

不過我都覺得你有道理，個男人未拍到想計劃結婚姐

如 世上有一啲愛可以超越愛己
咁 亦有可能其他種愛都可以超越愛己
如母愛能超越
咁男女之愛亦有機會超越

起碼係普羅大眾嘅case，極少機會存在啦
唔啱就分開架啦，每個人都係愛自己先

不過有d離題，呢到不作討論

4顯示你哋二人唔同時間點做過相同既嘢，而家妳咪嗰陣佢囉

不過講唔完
都已有答案
妳哋既關係缺乏溝通，真正能使人了解嗰種溝通。溝通也缺乏深度。完。

趁早止蝕，呢條仔要唔過，唔荒好野。

你既普羅大眾其實係你自己睇法, 經驗及感受
.
喪偶心理壓力係百分百, 量表最高點
而器官捐贈最主要來源係配偶
.
你寫乜都係想表達"啲人都係好自私既" 我聽得到了

人本來絕大部份情況就係應該先考慮自己先再顧及他人

就算你舉嘅例子，同愛對方勝過愛自己都無必然關係

所有人講嘅嘢都係自己睇法, 經驗及感受 呢句廢話黎

不過唔好再就呢樣嘢騎劫樓主個post

師兄 你講既野好跳脫
唔係好睇到你思路同點deduce啲結論出黎
不過你講既結論都幾到位 我都認同
如果唔介意既話 可唔可以TG討論下
我都想知道我地之間出左咩問題
TG: RottenHeart

再講落去咁深入，真係上黎問都求唔到答案

1,2 我覺得拍一年拖無需要諗太多

3 係你地相處問題，好難評斷

4 可能佢就係問完之後覺得唔應該受朋友影響，事實佢真係唔係想結婚個種人呢，佢個時當然係太快啦

我諗我都心中有數
只係尋日好徬徨 想聽多啲意見先上LIHKG問

4呢個點曾經令我好嬲好自卑 唔知係咪自己有咩比唔上佢個ex
不過後來都知比較係感情大忌 就冇咁做了
但一路都睇唔開

唔需要有比較嘅心態覺得你及唔上人
隨時係佢個陣時先認定自己真係唔啱結婚都未定
多想無益

我唔識你男友唔知佢點諗啦

但我今年都27歲，身邊都有選擇，但唔敢行前一步就係覺得如果唔算好夾，都係唔好哂對方時間

婚姻呢個位的確係一個挑戰黎既，心理上要準備得好好先得，如果都覺得係時候，可唔可以擁出黎好好傾下？

因為絕大部份人講嘢都唔係講緊真心所想

睇黎我同你男人諗野幾似
又係女朋友未夠成熟 唔想咁就對幾十年

女人實在太鍾意同其他女人比較
其實唔同時空唔可以比較的

100個女人俾我哋
我哋係有可能同到當中70個拍拖
但能夠結婚真係唔會超過20個
.
性別轉換, 咪一樣.

最憎d人容易受朋友影響，飛得

女人青春有限 你再識個拍拖d時間都係番到

所以唔夾既咪嘗試磨合
但係相差太遠/磨合唔到都無得勉強

拍一年就要諗結婚咁chur

分喇, 唔係佢愛唔愛你, 係你地方向根本唔同, 無咩可能會一齊到

係既 搵下啲興趣分下心

你意思係佢應該放手唔好拖住我？

佢有冇提過將來？
如有既話巴打你諗住點？

係 最後應該都係分開好

價值觀 對將來期望唔同其實都好致命
真係冇得勉強磨合 尤其我地兩個都唔細
價值觀都建立左好多年 好難一時三刻改到
磨合到都會好辛苦

Agger巴打
感性上唔捨得
但理性啲諗 分開係對大家最好

分手啦 人地都講到明條路好難行

係 可能真係岩拍拖 但唔係好既結婚對象
當然我唔敢話自己依家或日後好好
但女朋友一直話想結婚 但佢成個細路女咁
真係唔想湊成世女 所以一直同佢講時間到就會結
等緊佢成熟既時候 惰性好重 真係令我卻步
佢成日講到結婚好似好簡單一齊住咁
結完唔洗做咁 生仔又唔洗湊 家務又唔洗做咁
聽到我一額汗
我問佢 其實你想做咩 乜都唔洗做咁
佢話做少奶奶
心諗結婚想一齊擔起頭家
家都未傾到點擔起 就已經feel到日後自己既無力感
Ps： 拍左年半拖 每星期都會問幾時結婚/求婚 次次答完都問

佢有提呀 你睇我呢個回覆上面既回覆

我女朋友25 我26 大佢唔夠一年
拍左年半拖左右
拍左唔夠一年已經成日提結婚
但我本身份人唔會話草率結婚既人
希望睇清一個人 係咪岩對幾十年先結
如果唔岩而結 不如成世做獨撚算
見身邊d fd分完手好似仲開心咁 煩少好多野
當然拍拖都有開心既時候

最近都同你諗緊同一樣野，好煩惱，但又唔捨得離開佢

有時唔岩 分手真係會好開心
或岩岩分個時會唔開心
但諗返深一層 拍緊個時有啲野忍到好辛苦

我同你一樣，我24，男朋友32，拍左一年半
老實講我都唔急結婚，其實男朋友同我都唔算好想生小朋友

不過作為女人，都想將來有個依靠，可以搵到個歸宿，早排我都探過男朋友口風，問佢既將來有無我存在，佢都答我「無諗到咁遠」，我聽到呢個答案都有d失望，但好無奈我又想同佢行落去，我只可以再等多一段日子，遲d再探佢口風

絲打 等多段日子 就要再睇下如果佢真係冇心
你接唔接受到拍一世拖
有啲人覺得開心冇所謂 就咁keep住過世
而婚姻黎講都係個男人想比個承諾女人
如果佢肯就緊係好 如果唔肯就睇係接唔接受

So far 進展都ok,佢肯帶我見佢d朋友，佢亦都肯見我d朋友

我未必接受到拍一世拖，可能我份人比較執著，我唔想到死左都無人知我係佢另一半

但你自己想法係點？你會唔會怕浪費左時間係佢身上

已經分左手
因為一開始我都諗住開心就算
結婚個啲唔諗啦
其實唔係唔想 但無謂下下講結婚結婚 好似我迫佢個啲咁

到最後同我講冇諗過結婚就分左手

I know that feel
你話唔鐘意佢又唔係
話佢好又唔係

其實都係嫁
你又冇得同女朋友講點點點
因為女人一定唔開心
之前岩岩拍拖太天真
信左佢話冇咩唔怕講 相處要坦誠
我發覺呢點好似得大部分男人做到（唔係講緊偷食）
例如：唔鐘意佢點點點點點
有咩要改呢
次次講完佢就唔開心/發脾氣
完全係自挖墳墓
受完佢氣 d野都冇點變

有呢種諗法因為唔係最鐘意佢

可能岩拍拖開開心心
而唔岩結婚一齊分擔一個家庭